\chapter{Análise de requisitos globais}
\minitoc
% \label{chap:Analisederequisitosglobais}
% \vspace{0.5cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo:                        %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

  \lettrine{N}{este} capítulo exporemos o proceso de análise de requisitos 
para o desenvolvemento do proxecto, explicando as diversas visitas que se 
realizaron para comprobar as necesidades das federacións.

\santiagosays{Este capítulo está estructurado da seguinte maneira: En primeiro lugar, falaremos de\dots}

  \section{Consultas a xestores de federacións}
  Para a realización deste apartado decidiuse consultar con diversas asociacións 
deportivas e federacións das que obter suxerencias e peticións acerca das 
necesidades que actualmente están a demandar co fin de obter certas 
funcionalidades a implementar e obtendo incluso a priorización segundo as 
necesidades máis urxentes.

\santiagosays{Na realización deste apartado contouse coa colaboración
  das asociacións e federacións deportivas que se detallan a
  continuación. Tras reunións con eles, elicitáronse destas unha lista
  de requerimentos e suxerencias respecto das súas necesidades, que
  estań detalladas na Sección~\ref{sec:analisis:obtido}, e dos que
  finalmene foron destilados os requisitos finais, que son presentados
  como Sección~\ref{sec:analisis:requisitos} deste capítulo.}

  \subsection{Asociacións consultadas}
  \santiagosays{Se isto é todo o de cada asociación (e está ben en
    extensión eu creo), non o vexo como unha subsección..., non ten
    nin sequera texto antes do description. Ao mellor cabe simplemente
    borrar a etiqueta de subsección en introducir a descripción nun
    parágrafo como o que che puxen de template enriba.}

  \begin{description}

  \item [Asociación de peñas de fútbol de A Coruña]
  É a asociación máis interesada polo proxecto e coa que se leva colaborando 
dende o primeiro momento, aportando suxerencias y incluso novos colaboradores 
para poder desenvolver un producto de calidade.

  Realizáronse ata 5 visitas a federación co fin de mostrarlles a evolución do 
proxecto e comprobar a usabilidade da aplicación e o estado das funcionalidades.

  \item [UPOFU]
  A Asociación de peñas ten boa relación coa UPOFU polo que nos facilitóu o seu 
contacto e ofrecéronse da mesma maneira a colaborar co proxecto, interesados 
tamén en incorporalo na súa xestión.

  \item [Torneo VACmatch]
  Organizóuse un torneo de fútbol sala co fin de testear o primeiro prototipo 
do proxecto con usuarios reais, tanto árbitros como xogadores e no que se 
comprobou as necesidades dos usuarios e as súas necesidade de dispor deste tipo 
de ferramentas.

  \item [Outras]
  Tamén se realizaron visitas a outras federacións incluso de outros deportes 
como o voleibol para comprobar os seus problemas na xestión e verificar a 
importancia de que o proxecto sexa facilmente adaptable a outros deportes.
  
  \end{description}

  \section{Peticións obtidas}
  \label{sec:analisis:obtido}

  \santiagosays{Non me apetece ler esto ahora;
    síntoo} %% TODOREVIEW esta sección está sin revisar

  \santiagosays{De todos xeitos, botándolle un ollo ao pdf, queda bastante feo os números
    ``4.2.0.0.1'' (os ceros). Ao mellor hai que buscar outro xeito de representar isto en
    lugar de paragraphs; ao mellor facer un entorno específico para ``requerimentos'' ou
    algo así.}
  
  \paragraph{Cubrir acta en tempo real}
  A aplicación móbil debe permitir cubrir as actas e actualizar os resultados 
en tempo real co fin de manter a web da federación actualizada en todo momento.

  \paragraph{Permisos}
  Débese dispor dun sistema de permisos para diferenciar a árbitros e outros 
xestores da competición.

  \paragraph{Sincronización}
  A aplicación móbil debe sincronizar os datos coa plataforma central onde se 
atopa o sistema de xestión da federación e a súa web.

  \paragraph{Persoas convocadas}
  É preciso poder dispor de todas as persoas inscritas nun equipo e poder 
indicar de xeito sinxelo si esas persoas están ou non no encontro.
  
  \paragraph{Eventos}
  A aplicación debe poder crear novos eventos, borralos e mostralos de xeito 
sinxelo e ao mesmo tempo xenérico para calquera deporte.
  
  \paragraph{Motivación dun evento}
  Debe poderse incluir en certos eventos un motivo polo que se creou ese 
evento, dispoñendo dunha lista de motivos por defecto e incluso permitindo ao 
xestor da federación, engadir novos motivos personalizados para a súa 
federación.

  \paragraph{Editar dorsal dun xogador}
  Xa que en moitas competicións un xogador pode xogar cada partido con un 
dorsal diferente, debe poder cambiarse o dorsal por defecto dende a aplicación 
móbil.

  \paragraph{Persoa con varios roles}
  Debe terse en conta a posibilidade de que unha persoa poida ter varios roles, 
tanto de xogador como de entrenador dentro de un equipo.
  
  \clearpage

  \section{Requisitos finais}
  \label{sec:analisis:requisitos}
  
  \santiagosays{Non me apetece ler esto ahora; síntoo} %% TODOREVIEW esta sección está sin revisar

  \subsection{Usuarios}

    \begin{itemize}

    \item \textbf{Facer login e logout}
    A aplicación móbil debe permitir iniciar e pechar sesión para os árbitros.

    \item \textbf{Permisos para edición de actas}
    A aplicación de xestión disporá de permisos diferenciados para editar as 
actas xa que os árbitros únicamente poden editar as actas que teñen asignadas.

    \end{itemize}

  \subsection{Listar actas}

    \begin{itemize}

    \item \textbf{Visualizar próximas actas a cubrir dun árbitro}
    Mostrar a lista de próximas actas que ten para cubrir un árbitro, mostrando 
o lugar e a data do mesmo para facilitar o traballo dos árbitros.

    \item \textbf{Visualizar actas cubertas dun árbitro}
    Debe mostrar as actas cubertas anteriormente e todos os seus datos pero non 
modificalas.

    \item \textbf{Actualización automática de actas descargadas ante 
modificacións}
    As actas deben actualizarse de forma automática na aplicación do árbitro 
unha vez o xestor da federación realiza a asignación dun partido a un colexiado.

    \end{itemize}

  \subsection{Visualizar actas}

    \begin{itemize}

    \item \textbf{Listar o personal e xogadores dun equipo}
    Móstrase o personal e os xogadores do equipo na aplicación móbil.
    
    \item \textbf{Visualizar datos xeráis dun acta}
    Débese mostrar do xeito máis simplificado posible os datos xeráis da acta 
nunha pantalla inicial para facilitar que sexa cuberta interactivamente durante 
o desenvolvemento do encontro.

    \item \textbf{Visualizar eventos dun acta}
    Permitirase visualizar os eventos ordenados cronolóxicamente para facilitar 
a súa consulta.

    \end{itemize}

  \subsection{Xeración de actas offline}
  A aplicación debe permitir a creación de actas de forma offline xa que pódese 
dar o caso de que a aplicación móbil non actualice as novas actas e o árbitro 
se vexa na obriga de crear unha acta de forma manual.

  \subsection{Modificación de actas}

    \begin{itemize}

    \item \textbf{Modificación de propiedades da acta}
    Tanto a aplicación de xestión como a aplicación móbil deben permitir 
modificar propiedades da acta tales como a localización do encontro ou a data 
do mesmo.

    \item \textbf{Convocar un xogador ou entrenador}
    A aplicación móbil permitirá indicar qué personal dos equipos que están 
presentes no encontro así como editar certos datos dos mesmos como o seu dorsal.

    \item \textbf{Engadir un xogador que non está no equipo}
    Pode darse o caso de que a un xogador débeselle permitir xogar un encontro 
aínda que non fose dado de alta na federación correspondente polo que é preciso 
poder engadir novos xogadores.

    \item \textbf{Editar datos de persoal creado}
    Débese permitir editar certos datos dun xogador que foi creado dende 
a aplicación móbil como o nome, o dorsal ou o equipo o que pertencen.

    \item \textbf{Poder engadir motivos dun evento xerado}
    A federación debe poder engadir novos motivos personalizados para poder 
engadir a un evento dende a aplicación de xestión.

    \item \textbf{Cambiar de parte}
    A aplicación móbil debe permitir cambiar de parte no encontro.

    \item \textbf{Modificar o tempo}
    A aplicación móbil disporá dun cronómetro que permita seguir o tempo do 
encontro así como permitirá modificalo manualmente por si hai algún desaxuste 
durante o encontro.

    \item \textbf{Engadir observacións na acta}
    O árbitro debe poder engadir observacións as actas dos encontros.

    \item \textbf{Asinar a acta}
    Tanto persoal do equipo como árbitros deben poder asinar as actas con un 
código PIN do que disporá cada un.

    \item \textbf{Engadir eventos deportivos}
    A aplicación debe facilitar a adaptación de novos deportes e a posibilidade 
de engadir de xeito sinxelo novos eventos.
    
    \end{itemize}

    


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../root"
%%% End:
